export const QUESTION__DATA = [
  {
    pregunta: "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
    opciones: ["Atlántico", "Pacífico", "Índico", "Antártico"],
    respuesta: "Pacífico",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué película aparece el personaje Darth Vader?",
    opciones: ["Star Wars", "Star Trek", "Stargate", "Spaceballs"],
    respuesta: "Star Wars",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién escribió 'El Quijote'?",
    opciones: [
      "Miguel de Cervantes",
      "Federico García Lorca",
      "Gabriel García Márquez",
      "Pablo Neruda",
    ],
    respuesta: "Miguel de Cervantes",
  },
  {
    pregunta:
      "Si tengo 5 peces y 3 de ellos se ahogan, ¿Cuántos peces me quedan?",
    opciones: ["2 peces", "3 peces", "4 peces", "5 peces"],
    respuesta: "5 peces",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la pregunta que nadie podría contestar de manera afirmativa?",
    opciones: [
      "¿Estás seguro de que eres una persona?",
      "¿Alguna vez has mentido?",
      "¿Estás dormido?",
      "Ninguna de las anteriores",
    ],
    respuesta: "¿Estás dormido?",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el país más grande del mundo?",
    opciones: ["Estados Unidos", "China", "Rusia", "Brasil"],
    respuesta: "Rusia",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién fue el primer hombre en pisar la luna?",
    opciones: [
      "Buzz Aldrin",
      "Neil Armstrong",
      "Michael Collins",
      "Alan Shepard",
    ],
    respuesta: "Neil Armstrong",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
    opciones: [
      "Vincent Van Gogh",
      "Leonardo da Vinci",
      "Pablo Picasso",
      "Salvador Dalí",
    ],
    respuesta: "Leonardo da Vinci",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?",
    opciones: [
      "Monte Everest",
      "Monte Kilimanjaro",
      "Monte Aconcagua",
      "Monte Denali",
    ],
    respuesta: "Monte Everest",
  },
  {
    pregunta: "¿Qué instrumento musical tiene 88 teclas?",
    opciones: ["Violín", "Piano", "Guitarra", "Batería"],
    respuesta: "Piano",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué película se popularizó la frase 'Hasta la vista, baby'?",
    opciones: ["Terminator", "Predator", "Total Recall", "The Running Man"],
    respuesta: "Terminator",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el planeta más cercano al Sol?",
    opciones: ["Venus", "Mercurio", "Tierra", "Marte"],
    respuesta: "Mercurio",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién escribió 'Cien años de soledad'?",
    opciones: [
      "Gabriel García Márquez",
      "Pablo Neruda",
      "Mario Vargas Llosa",
      "Jorge Luis Borges",
    ],
    respuesta: "Gabriel García Márquez",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la moneda de Colombia?",
    opciones: [
      "Peso colombiano",
      "Dólar estadounidense",
      "Euro",
      "Libra esterlina",
    ],
    respuesta: "Peso colombiano",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué película de Disney aparece la canción 'Hakuna Matata'?",
    opciones: ["El Rey León", "La Sirenita", "Aladdin", "Mulan"],
    respuesta: "El Rey León",
  },
  {
    pregunta: "¿Que integrante del equipo está actualmente de vacaciones?",
    opciones: ["Yenny", "Armando", "Fabian", "Camilo"],
    respuesta: "Yenny",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la capital de Colombia?",
    opciones: ["Bogotá", "Medellín", "Cali", "Barranquilla"],
    respuesta: "Bogotá",
  },
  {
    pregunta:
      "Si un tren eléctrico va de norte a sur, ¿hacia dónde echará el humo?",
    opciones: [
      "Hacia el norte",
      "Hacia el sur",
      "No echará humo",
      "Hacia el este",
    ],
    respuesta: "No echará humo",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el animal más grande de la Tierra?",
    opciones: ["Elefante", "Ballena Azul", "Jirafa", "Hipopótamo"],
    respuesta: "Ballena Azul",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuántos días tiene un año bisiesto?",
    opciones: ["365 días", "366 días", "367 días", "364 días"],
    respuesta: "366 días",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre del personaje principal en la película Forrest Gump?",
    opciones: ["Tom Hanks", "Forrest Gump", "Jenny Curran", "Bubba Blue"],
    respuesta: "Forrest Gump",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué portal adquirido recientemente por Grupo Semana se está migrando actualmente a ARC?",
    opciones: ["Semana", "El Tiempo", "SoHo", "El País"],
    respuesta: "El País",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué continente está Ecuador?",
    opciones: ["América del Sur", "América del Norte", "Europa", "África"],
    respuesta: "América del Sur",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién traicionó a Jesús?",
    opciones: ["Juan", "Pedro", "Judas", "Mateo"],
    respuesta: "Judas",
  },
  {
    pregunta: "¿Qué deporte practicaba Michael Jordan?",
    opciones: ["Fútbol", "Baloncesto", "Tenis", "Golf"],
    respuesta: "Baloncesto",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuáles son las notas musicales?",
    opciones: [
      "Do, Re, Mi, Fa, Sol, La, Si",
      "A, B, C, D, E, F, G",
      "1, 2, 3, 4, 5, 6, 7",
      "X, Y, Z, W",
    ],
    respuesta: "Do, Re, Mi, Fa, Sol, La, Si",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuántas patas tiene la araña?",
    opciones: ["4", "6", "8", "10"],
    respuesta: "8",
  },
];
